【專心唱歌】謝安琪刻意製作零交流演唱會：歌手應該要迫自己創新

謝安琪（Kay）四場紅館演唱會《kay...isn't me. LIVE 2019》昨晚圓滿落幕，老公張繼聰帶同仔女張瞻及張靖現身支持，觀眾即歡呼起哄。其他到場欣賞的嘉賓還有徐天佑及太太、樂隊RubberBand成員阿偉、阿正與太太、余德丞、蔡思貝及周國賢，而戴上黑色口罩的梁柏堅拍照時，舉起「五大訴求 缺一不可」的手勢。

開騷前，觀眾大叫「光復香港 時代革命」、「香港人反抗」及「fight for freedom stand with Hong Kong」等反送中口號聲此起彼落，更大合唱《願榮光歸香港》等。
尾場於晚上八時四十分開騷，期間播放古天樂的財經報導員藍定凌，報導港股大滯一萬一千點的間場片段，有觀眾即大叫「攬炒」及歡呼。演唱會尾聲時，灑落大量紙碎，每張紙碎分別印有「謝安琪」、「蒲銘心」、「董折」、「婚姻不外就是苦極悶極也都一齊。」等有關她與麥浚龍推出的合輯中的角色名及歌詞，場面震撼。
原定唱畢新歌《773312》便完場，Juno突然驚喜現身與Kay合唱《羅生門》，全場high爆起哄，演唱會於晚上十時四十分結束。

Kay於後台慶功時，主動提到零對話的演唱會概念：「呢個冇對白、冇同觀眾互動、冇握手、冇encore、冇dancer、冇嘉賓嘅演唱會。我哋只有最真實嘅情感、有質感嘅舞台、好華麗嘅編曲，我覺得已經好豐富，仲有Juno為我拍嘅視覺效果，所以我唔想有多餘嘅說話，我哋唔需要用說話同觀眾溝通，呢個演唱會係為自己帶來壓力嘅，但係好有滿足感。」
Kay受訪時，記者笑問她四場零說話演唱會，是否忍口忍得很辛苦？她說：「咁又唔會，因為要好投入咁演出，我出場前都要啲時間沉澱，每次出場，我當好似有第四度牆喺中間，當成個場得我自己一個咁。我始終唔係舞台劇演員，所以需要時間沉澱，除咗最尾嘅部份，係設定咗會同觀眾有眼神或者動作嘅交流。」

提到有歌迷的批評，Kay坦言一開始便知道是很冒險：「但係我哋為咗試新嘢，願意接受唔同嘅聲音，不過鍾意咁樣形式嘅人都好多。我明白觀眾對表演嘅預期有落差，我自己還好嘅，可以承擔得起。」至於有人指零說話的演出似是模仿王菲，Kay直言沒這樣的想法：「可能唔講嘢係共通點，呢啲係個別嘅觀感，我哋冇為任何意見去刪改原著，因為我哋想忠於原著。今日都想畀個surprise大家，所以Juno先會上台。」

有歌迷表示很多想聽的歌都沒有唱，Kay說：「我明白咁樣容易啲同大家溝通，但係嗰啲演唱會我都做過，所以今次想把握機會去試多啲嘢。作為歌手應該要迫自己創新，如果唔係就唔會有新嘅經典，向前行需要勇氣，所以心態嘅調整好重要。」她透露為了準備這次演唱會，努力跑步強身健體：「我都好大壓力，個肺天生唔好，開頭跑到胸腔好痛、氣喘，而家可以邊跑邊唱，應付壓力方面，我都提升咗。」
問到昨晚仔女到場欣賞，看到她殺掉Juno的短片，可會擔心太血腥？Kay指仔女明白她是歌手：「唔好睇小小朋友，細女太細好早走咗，要返去瞓覺，但係大仔都十二歲，佢知道係演出，接受能力好高，仲識欣賞喎。」她謂老公亦有給予意見：「好似我頭先話第四度牆，就係佢教我嘅。」

提到印有不同文字的紙碎，Kay說：「人手印㗎，呢部份我有參與做導演，平時演唱會放紙碎係為咗靚，我哋想係一個祝福，希望大家喺字裏行間，收到我哋嘅心意。」演唱會尾聲部分，她穿上全新歌衫，仿如鳥巢的帽內藏雞蛋，問Kay是否有特別意思？她說：「我哋每晚都有新衫，總之所有服飾、配色，我都好鍾意。」
Kay透露舞台製作共花了約二千萬，其中包括首次引入香港的KSL音響，又感謝古天樂為她抽空拍攝兩條短片。

垃圾show

on9 冇交流我去聽cd啦

垃圾，避晒唔唱周博賢d歌，知唔知咩叫飲水思源，冇周博賢同903有撚人識你咩

去咗
真心好正

真心垃圾
浪費金錢，浪費時間

跟左juno之後已經無首好歌，仲要開埋啲垃圾演唱會cap水

垃圾 "artist"

其實我覺得個show 好有質感
歌曲場景流程都鋪排得好好
感受到表演者嘅心思

香港人睇慣左港式演唱會咪會唔慣，王菲一樣都有人屌佢演唱會唔講野啦

但係佢唔唱d成名作，佢最紅d歌係05-15年，跟左juno已經唔同晒曲風，我就唔識欣賞啦

迫自己創新係岩 但你今次明顯失敗

演唱會同音樂會都唔識分